\subsection{Verwendete Technologien}
\label{subsec:Technologien}

\begin{itemize}
\item MySQL
\subitem Die Datenbank war schon teilweise in einem Format veröffentlicht, das es ermöglichte, alle Paare mittels eines Befehls in eine Datenbank zu importieren. Daher führte die Wahl auf einen lokalen MySQL-Server, der sich auch gut dafür eignet, um weitere Operationen auf der Datenbank ausführen zu können.
	
\item Python / SQL
\subitem Die hauptsächlich genutzte Programmiersprache ist Python, da ich einerseits schon ein paar Erfahrungen mit der Sprache hatte und sie auch einige angenehme Vorteile mit sich bringt. So kann man Programme relativ schnell durch die Einfachheit der Sprache verwirklichen. Es existieren aber auch viele Bibliotheken um die eingebauten Funktionen zu optimieren, falls dies erforderlich ist. Außerdem fällt das Kontrollieren von einem arithmetischen Über- beziehungsweise Unterlauf weg, da Python dies nicht besitzt. Dieses Merkmal ist bei großen Zahlen, die wir in unserer Arbeit handhaben müssen, sehr wichtig. Verwendet wurde auch die SQL-Sprache, hauptsächlich für das Optimieren der Datenbank und für Anfragen an die Datenbank für zufällige Test- und Trainingsdatensätze.

\item Hashcat
\subitem Hashcat ist ein Passwort-Knacker, der mit öffentlichen Wortlisten gefüttert wurde, um die meisten dieser Passwörter in Klartext erhalten zu können. Da die Passwörter nicht gesalzen waren, ging dieser Vorgang relativ schnell, da nur der SHA1-Hash gegen geprüft werden musste. 
\end{itemize}